古巨基推出全新廣東EP <維多利亞-Victoria l>

「維多利亞-Victoria l」- 古巨基

Tracklist

1) 初心
作詞: 林夕
作曲: 林獻凱
編曲: 楊鎮邦
監製: 舒文@Zoo Music

2) 子華說 (featuring 黃子華)
作詞: 林夕
作曲: 雷頌德
RAP: 黃子華
監製: 雷頌德

3) 太空艙
作詞: 林夕
作曲: 方皓玟
編曲: 褚鎮東
監製: 舒文@zoo music

4) 亂世情侶
填詞: 林夕
作曲: 陳輝陽
編曲: 陳輝陽
監制: 陳輝陽

5) #香港勁揪
填詞: 林夕
Rap: Kim Heeyoung
作曲: 雷頌德
編曲: 雷頌德
監制: 雷頌德

一個維港唔止一個故事
古巨基全新廣東EP《維多利亞》
圍埋聽 港故事

一個屬於700萬人的香港，一個擁有700萬個故事的地方，要細訴一二，應該從何講起？古巨基話，由維港說起。

古巨基全新廣東EP《維多利亞》，便用上「維多利亞」這個代表香港繁榮一面的名字成為碟名。雖然昔日味濃，但碟內5首歌圍繞的香港人故事，絕對貼身有共鳴，為這時代做記錄。由咬著牙關去追夢的《初心》、借子華神金句結集另類香港人精神的《子華說》、關心大家居住問題的《太空艙》、向一眾以汗水換取掌聲的運動員致敬《#香港勁揪》，還有紀錄新一代愛情觀的《亂世情侶》，用5首歌串連起一個現代的香港故事。他希望每首歌都像現今香港不同的定格，有勵志熱血的、無奈的、詼諧的等，結合起來活現出香港的多元面貌。至於碟名的「I」字，原來是個小伏線，因為這個概念專輯會分成上下兩集，下集又會是另一面的香港故事。

為配合主題，封套拍攝刻意走訪全港多個最具代表性的景點，例如大牌檔、涼茶舖、屋邨士多、公園、金魚街等，以「攝影」為題貫穿音樂與專輯的美學。古巨基︰「我想去一些跟自己有密切關係的地方取景，這些地方大部分都是陪伴我成長，並紀錄下跟大家息息相關的香港。」更細心是，碟內的封套相和歌詞集，將會印製成3R相片一樣，而專輯封套則會用一個仿舊式曬相店所用的相袋設計， 當大家買這張專輯回家時，就似昔日去拿曬相回家一樣，一樣充滿懷舊氣息，一樣充滿等待的驚喜。

1) 初心
作詞: 林夕
作曲: 林獻凱
編曲: 楊鎮邦
監製: 舒文@Zoo Music

《初心 》金曲中的金句王
被古巨基喻為是他唱過，最多金句的作品之一，「咬著牙關過／當初的我勉勵我／天真會 變大器／成就最動聽真實傳奇」，每句歌詞都道盡每個追夢的人的心聲。夢想成真，從來都沒有魔法幻術，靠的就是對初心的堅持。縱使再錯再瘋都不重要，最重要是自己沒有放棄，首要咬緊牙關不理旁人指指點點，不讓夢想被動搖，直至讓它成真。

2) 子華說 (featuring 黃子華)
作詞: 林夕
作曲: 雷頌德
RAP: 黃子華
監製: 雷頌德

《子華說 》金口𠺘不盡
難得基仔在子華神宣布金盆𠺘口，出口相助錄成這首《子華說 》，好讓原創者為香港記下搵食啫犯法呀我想架的回水精神。全首歌歌詞結集了子華歷年在台上電視電影等地方擲下的金句，並親自Rap出來，還有林夕用歌詞整合，配上雷頌德監製、作曲和編曲，完全是可一不可再的黃金陣容。古巨基表示︰「跟子華說這個歌曲概念時，我說這個世界沒有第二個人可以幫我達成這個心願，所以我真的非常非常感謝子華這次拔刀相助。」

3) 太空艙
作詞: 林夕
作曲: 方皓玟
編曲: 褚鎮東
監製: 舒文@zoo music

《太空艙 》極端心情愛上極端環境
基仔小時候看科幻電影，2018這個數字代表著充滿太空船、人類移居星際的時代。可惜現實中來到這年頭，人類未輕易地走進太空，卻先艱難下屈膝太空艙。但在這極端環境下，遇上失戀的極端情緒，壓逼感卻換成一份緊貼的安慰。所以第一句歌詞就是︰「人最怕空 太空總想有情人」寧願要個納米空間，都好過空洞得只剩空虛。

4) 亂世情侶
填詞: 林夕
作曲: 陳輝陽
編曲: 陳輝陽
監制: 陳輝陽

《亂世情侶 》治亂世的情侶
陳輝陽與林夕這對「夕陽」組合再度合作，聯手在香港逼人生活中提煉苦中一點甜。多少情侶要節衣縮食，為口奔馳，日忙夜忙，就連丁點濃情蜜意都很易被消磨。但快樂，就是每天在微小生活事上找來，那怕現實會逐吋逐呎擠壓當初情意，一些小甜頭也足以成為「亂世情侶」的最大安慰。

5) #香港勁揪
填詞: 林夕
Rap: Kim Heeyoung
作曲: 雷頌德
編曲: 雷頌德
監制: 雷頌德

《#香港勁揪 》揪得起勁去爭一口氣
「勁揪」兩個字，是香港人為香港足球隊贈上的打氣語！向來熱愛運動的基仔，與不少運動員都是好朋友，於是特別在這張專輯，預留一首歌位置去歌頌香港運動員，希望替他們打打氣氣。「全世界等看戲 誰揪出骨氣誰打不死 能夠固執到尾 揪得起勁去爭一口氣」從這句歌詞，可見這是一封致香港運動員的熱血情書。

下首派亂世情侶

亂世情侶好正

本相簿真係好正

隻碟好靚

好值得買實體CD

聽日即刻買

亂世情侶

拍咗MV未

好期待

請問大家隻碟幾錢呀?
我訂左未去拎哈哈哈

全線未返貨

唔係掛.... 你買到未?

未 間間都話1-3

返完夜好眼訓 依家出去搏下先

cd warehouse都未有

好似moments封面

圖呢

個設計幾靚

亂世情侶好聽

唔洗諗啦 陳輝陽加林夕

岩岩到貨

快啲開箱啦

依加仲有冇得買moments

二手好多地方都有

買左

Cd warehouse $105

做乜唔返屋企或者搵個室內地方先開箱
啲相吹走咗真係無仇報

放工去買先！

多謝基哥

岩岩買左，仲有好大張海報送

第5首演唱會出過原來

係，佢本身話首歌叫勁揪，依家叫#香港勁揪

好想知幾時出演唱會碟

亂世情侶感覺唔夠K，副歌最後兩句唔押韻有啲銀耳
反而香港勁揪夠激昂，半場嗰陣同黃金入球一齊播實好high

完左part2先

好想睇番

真係跟返快圖美咁係紙包裝？

係，入面好有驚喜，買隻

過兩日去買

岩岩買左 勁正入面

隻CD易皺，啲舖頭都係放個盒出黎，要買問店員攞

岩岩買左 好正

基哥快啲拍香港勁揪同亂世情侶mv ok?

好波 清

CD版子華說同之前有少少唔同

海報原來唔係令面紙

已經大滿足啦

更加懷舊

聽日要買了

有咩唔同？

點解我放隻碟落電腦會變咗咁

我都係。。。

你試下放落電話會唔會變返中文

我的媽呀

冇辦法了，itunes再買

其實可以打字改返，但洗唔洗同蛋記反映？

今日買咗
真係好正
不過冇CD盒

呢個仲正過盒

之前果首致少年時代，今次無收錄晌呢張碟入面？定係之前有碟出過？

我都係咁
係咪成批碟都係咁

應該係

無收錄過，希望Victoria ll有返

CD warehouse有無？

有

反映左

Thz 聽日去買

成隻碟都好正
無論係歌,相,包裝都係
期待Victoria ll

買埋右

幾時出首演唱會DVD

夕爺包碟 諗唔到唔買理由

下張應該都會係

part2左先

4月去睇part2啦

唉，唔知可唔可發行到大陸？聽講「香港勁揪」呢四隻大字唔可以帶入大陸球場…

上到QQ

慘成孤兒

厲害了 我的基

亂世情侶真係好正

聽緊 唔錯

真係幾高質，雖然都係想十首歌一次過出
記錄香港但得五隻歌好似講唔哂個主題

等ll

夕陽組合真係信心保證
亂世情侶好正

唔知點解spotify 得39秒

我都想知

亂世情侶好好聽

基仔都有開箱片

古巨基好耐之前就鍾意出埋的奇怪packing，係好睇好正，不過好難收藏

做埋樓主嗰份

好靚但好驚整爛

好正

用返買果陣個膠袋袋返，拎出黎都要小心翼翼

我就係咁樣

已經放左落保險箱

你個隻有簽名緊係啦

係903落左廣告

係囉屌聽聽下跳咗落去wohohohoho

基仔真名上連登

hello

#香港勁揪 要大大聲咁播先爽

賣個廣告﹕隔離新post
古巨基討論區(14) 新碟《維多利亞 - VICTORIA I》｜亂世情侶｜19年4月紅館演唱會

已入手

成日話佢地唔番香港唱歌
基仔依隻講香港嘅碟又冇人理

係咁架啦 之後就話香港樂壇已死

期待Victoria lI

期待We II

希望ll有啦，都係加多首

情侶

我與你係真點孤兒

呢首算，唔貼題

邊到有賣⋯⋯搵左hmv無賣

其實蛋記可唔可以將致少年時代同我與你當bonus咁放入Victoria2

Hmv冇返貨，去cd warehouse

好靚好中意

搵左3間

你搵邊3間

Hmv 信和

信和幾間都冇？

1樓話遲d有
B1果間好串 不了

我岩岩打去sky同mini都話有喎

想買

你可以去太子cd warehouse

行左去了 睇到兩個人都手拎住

我尋日喺信和買都有貨 唔係賣斷市下話

上年演唱會隻碟幾時有得買
一個人無現場睇⋯⋯

大眾$105

朋友都係聽愛得太遲同做隻貓就無了